{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_052922",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "복튀김"
    },
    "text": "ポッティギム (복튀김)\\n\n厚切りにしたふぐの身を小麦粉で和え、油で揚げた料理である。 全国で味わえる食べ物の中でも、特に慶尚南道では人気のある一品である。 フグは体が厚くて短いフグ目の海水魚で、蒸し、焼き物、スープ、天ぷらなど、様々な調理方法で楽しむことができます。 ただし、内臓にはテルロドトキシンという猛毒が含まれているため、注意が必要です。 特に産卵期には毒の含有量が高くなるため、ふぐ料理を自宅で楽しむ際には、内臓が取り除かれたものを使うことをおすすめします。 新鮮なフグは胴体が硬く、瞳が鮮明です。料理の前に内臓を取り除き、皮を剥いてください。 厚く切ったフグの身には醤油、おろしにんにく、料理酒、ごま油、塩、コショウなどを加え、よく和えてください。 また、衣を作るために卵、小麦粉、でんぷん、水、塩を混ぜ合わせます。 揚げる際には、鍋に油を熱し、フグに衣をつけて揚げましょう。 表面はカリカリと香ばしく、中は柔らかく、あっさりした味わいが楽しめます。 フグにはビタミンとタンパク質が豊富であり、高血圧などの成人病の予防に役立つとされています。 さらに、肌の美容や老化防止にも良い影響を与えます。 脂肪が少ないため、体重管理にも効果的であり、メタオニンとタウリンの含有量も多く、二日酔いの解消にも役立ちます。",
    "QA": [
        {
            "question": "ポッティギムとは何ですか？",
            "answer": "ポッティギム（복튀김）は、厚切りにしたふぐの身を小麦粉で和え、油で揚げた料理です。"
        },
        {
            "question": "ポッティギムはどこで人気がありますか？",
            "answer": "ポッティギムは特に慶尚南道で人気のある一品です。"
        },
        {
            "question": "フグはどのような調理方法で楽しむことができますか？",
            "answer": "フグは蒸し、焼き物、スープ、天ぷらなど、様々な調理方法で楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "フグには何という猛毒が含まれているのですか？",
            "answer": "フグにはテルロドトキシンという猛毒が含まれています。"
        },
        {
            "question": "どのようにしてフグ料理を安全に楽しむことができますか？",
            "answer": "フグ料理を安全に楽しむためには、内臓が取り除かれたものを使用することをおすすめします。"
        },
        {
            "question": "フグの選び方にはどのようなポイントがありますか？",
            "answer": "新鮮なフグは胴体が硬く、瞳が鮮明です。料理の前に内臓を取り除き、皮を剥いてください。"
        },
        {
            "question": "ポッティギムの味付けにはどのような調味料を使いますか？",
            "answer": "ポッティギムの味付けには醤油、おろしにんにく、料理酒、ごま油、塩、コショウなどが使われます。"
        },
        {
            "question": "ポッティギムの衣の作り方を教えてください。",
            "answer": "ポッティギムの衣を作るためには卵、小麦粉、でんぷん、水、塩を混ぜ合わせます。"
        },
        {
            "question": "ポッティギムの揚げ方を教えてください。",
            "answer": "ポッティギムを揚げる際には、鍋に油を熱し、衣をつけて揚げます。"
        },
        {
            "question": "ポッティギムの食感や味わいはどのようなものですか？",
            "answer": "ポッティギムは表面がカリカリと香ばしく、中は柔らかく、あっさりした味わいが楽しめます。"
        },
        {
            "question": "フグにはどのような栄養素が含まれていますか？",
            "answer": "フグにはビタミンとタンパク質が豊富であり、高血圧などの成人病の予防に役立つとされています。"
        },
        {
            "question": "フグは美容や健康にどのような効果がありますか？",
            "answer": "フグは肌の美容や老化防止に良い影響を与え、体重管理や二日酔いの解消にも役立ちます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 411,
        "QA": 532
    }
}